【樓爆啟動】中小銀行或最快月底加P

Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

【加息週期】中小銀行或最快月底加P
5小時前4.7K
即時財經

中小銀行認為本港已具上調最優惠利率（P）條件。(蘋果日報)

美聯儲局週四凌晨將公布議息結果，市場料會後加息0.25厘的機會達百份百。中原按揭經紀董事總經理王美鳳認為，香港銀行加息的基本條件已出現，銀行結餘雖然減少了700多億元，但仍在千億元水平，所以對大型銀行來說加息壓力較中小型銀行要少，故預料或有中小型銀行率先上調新造按息或封頂息率以紓緩息差受壓之影響，料2至3個月內個P按都可能會加，料全年加幅或達兩次及半厘。

《經濟日報》報道，中小銀行認為本港已具上調最優惠利率（P）條件，最快6月底可以加P；惟大型銀行因銀行體系結餘仍高，對加P未逼切需要。

近期拆息接連上升，1個月拆息連升11日，至1.53429厘，為近十年高；3個月拆息逼近2厘，報1.99321厘。

淡友軍們準備好花生未?

有壓力測試，驚乜

林鄭已經準備好用空置稅支撐樓市

放心點都唔會爆

大行唔加，中小銀加就等於自殺

利好消息黎 爆咩
業主又可以加租啦

供緊樓樓 但希望佢快d加息
穩定經濟

唔做大行，好明顯係d數有問題，
加個.25 唔會死既
加1都未死

未必，呢幾年好多人轉按轉來轉去，
有時細行個回贈高、早先定息吸引，
一樣有好客去細行

但如果細行加P，大行唔加，往後細行就真係無咩好客

都咬人3年，點加都唔夠賠息走。
可能就係無咩新生意先咬d舊客。
睇定d 黎緊我都要轉按

加息會樓爆，笑死未

每個月又要供多幾舊水 我要jump了

連你都知既野大戶會唔知？

aa狗又全面進場維穩

空置稅會令供應量增加,重爆勁啲

7月加人工，筆mortgage link 同定期嘅息又有得加。

依家美元1個月定期個息都多過我 mortgage 個 rate.

鍵完國再清算埋你地班業主

沙士樓價好快再現

銀行有錢 香港人有錢 強國人有錢
加到10厘都唔驚啦 港樓不跌GOGOGO

加息即係加租

睇下業主威得幾耐
加sick 胸至帥 仲未計之後既支爆
等清算啦

午餐肉可以換樓

香港人已經準備用9乘人工供樓
前幾年3-4球上車
今年6-8球
過幾年千萬上車
樓價我對政府充滿信心

九成人工過壓測
點做到架？

擔保+財仔 (我真係聼番來的）

9 月又加多次息
大行到時點都要加
差3個月姐

我反而擔心借孖展抽小米IPO 息一定好撚貴

等加息樓爆上車啦
h rate 依年加得咁勁
啲業主就黎供唔起要賤賣層樓

真係擔保
不過冇財仔
但係按到九半
供35年 佢15-16年上車
(我問緊detail)

大把傻仔借地下錢俾多啲首期啦,壓測真係咁穩陣咩你估

痴撚哂線

冇失業潮
樓價根本冇可能會跌

淡淡開始出現幻想

財仔係咪即係親戚同屋企人

其實係我借

要俾多 1k
金翅仆街鳥

樓爆咪知囉,咁心急

到時班AA 去哂做地盤 爽